<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mind on xingmxteam.io</title>
    <link>https://xingmxteam.github.io/tags/mind/</link>
    <description>Recent content in mind on xingmxteam.io</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xingmxteam.github.io/tags/mind/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>How To Work Hard</title>
      <link>https://xingmxteam.github.io/how-to-work-hard/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xingmxteam.github.io/how-to-work-hard/</guid>
      <description>Paul Graham 原文：http://paulgraham.com/hwh.html
 关于如何努力工作，似乎没什么可学的。任何去过学校的人都知道这意味着什么，即使他们选择不去。有12岁的孩子工作非常努力。然而，当我问我现在是否比在学校时更了解努力学习，答案肯定是肯定的。
我知道的一件事是，如果你想做伟大的事情，你必须非常努力地工作。我小时候不确定。作业难度各不相同; 一个人并不总是必须非常努力才能做好。一些著名的成年人做的事情，他们似乎几乎毫不费力地做了。也许，有什么方法可以通过纯粹的辉煌来逃避艰苦的工作吗？现在我知道这个问题的答案了。没有。
有些科目看起来容易的原因是我的学校的标准很低。著名成年人似乎毫不费力地做事的原因是多年的实践; 他们让事情看起来很容易
当然，那些著名的成年人通常也有很多天生的能力。伟大的工作有三个要素: 天生的能力、实践和努力。你只用两个就能做得很好，但是要做最好的工作，你需要这三个方面: 你需要很好的天赋，需要练习很多，需要非常努力。
例如，比尔·盖茨是他那个时代商业上最聪明的人之一，但他也是最努力工作的人之一。他说: “我二十多岁时从未休假。”“一个也没有。”它与利昂内尔·梅西相似。他天生能力很强，但是当他年轻的教练谈论他时，他们记得的不是他的天赋，而是他的奉献精神和他对胜利的渴望。P.G.如果我必须选择的话，沃德豪斯可能会得到我20世纪最佳英语作家的投票。当然没有人让它看起来更容易。但是没有人更努力地工作。74岁时，他写道
 就像我说的，我的每一本新书都有一种感觉，这次我在文学花园里摘了一个柠檬。我想这是件好事，真的。让一个人保持警觉，每句话重写一次十次。或者在很多情况下二十次。 你觉得听起来有点极端。然而比尔·盖茨听起来更加极端。十年内没有一天休息？这两个人拥有尽可能多的自然能力，但他们也尽最大努力工作。你两者都需要。
 这似乎很明显，但在实践中，我们发现这有点难以理解。天赋和努力之间有一个微弱的差异。它部分来自流行文化，在那里它似乎运行得非常深入，部分来自异常值如此罕见的事实。如果伟大的天赋和伟大的动力都很少见，那么两者都很少见。你遇到的大多数人都有很多这样的人，他们会少一些。但是如果你想自己成为一个局外人，你需要两者。既然你不能真正改变你有多少天赋，在实践中，尽你所能做伟大的工作，就会减少到非常努力地工作。
如果你像在学校一样有明确的、外部强加的目标，努力学习是很简单的。有一些技巧: 你必须学会不要对自己撒谎，不要拖延 (这是对自己撒谎的一种形式)，不要分心，当事情出错时不要放弃。但是这种纪律水平似乎是相当小的孩子所能达到的，如果他们想要的话。
我从小学到的是如何朝着既没有明确定义也没有外部强加的目标努力。如果你想做真正伟大的事情，你可能必须做到这一点
其中最基本的层次就是简单地觉得你应该在没有人告诉你去工作的情况下工作。现在，当我不努力工作时，我会警觉。当我努力工作的时候，我不能确定我有什么进展，但是当我没有进展的时候，我可以确定我没有进展，这感觉很糟糕
没有明显的分界点我是否知道这些。像大多数小孩子一样，当我学习或做一些新的事情时，我很享受成就感。随着年龄的增长，当我没有取得任何成就时，这种感觉变成了一种厌恶的感觉。我拥有的一个精确可追溯的里程碑是当我13岁停止看电视的时候。
我与之交谈过的几个人都记得在这个年龄认真对待工作。当我问帕特里克·科里森他什么时候开始觉得懒惰令人厌恶时，他说
 我想大约在13岁或14岁。从那时起，我清楚地记得坐在客厅里，盯着外面，想知道为什么我在浪费暑假。 也许青春期发生了一些变化，这样就说得通了
 奇怪的是，认真对待工作的最大障碍可能是学校，这使得工作 (他们称之为工作) 看起来无聊而毫无意义。在我全心全意地渴望去做之前，我必须学会什么是真正的工作。这需要一段时间，因为即使在大学里，很多工作也是毫无意义的; 整个部门都是毫无意义的。但是当我了解到真正工作的形状时，我发现我想做这件事的愿望就像是为彼此而生的一样
我怀疑大多数人必须先了解什么是工作，然后才能爱上它。哈迪在数学家的道歉中雄辩地写道:
 我不记得当我还是个孩子的时候，我对数学有任何热情，我对数学家职业生涯的想法远非高尚。在考试和奖学金方面我才会想到数学: 我想打败其他男孩，这似乎是我最有效的方式。 直到大学期间，当他读乔丹的分析课程时，他才真正了解数学是什么
 我永远不会忘记我读那部非凡的作品时的惊讶，这是我这一代这么多数学家的第一次灵感，也是我读它时第一次学到数学的真正含义
为了理解什么是真正的工作，你需要学会区分这两种不同的虚假。一个是哈迪在学校遇到的那种。当科目被教导给孩子时，他们会被扭曲 &amp;ndash; 通常是如此扭曲以至于他们与实际从业者所做的工作完全不同。[3] 另一种虚假是某些类型的工作固有的。某些类型的工作本质上是虚假的，或者充其量只是忙碌的工作。
真正的工作有一种坚固性。这并不全是书写原则，但这一切都觉得是必要的。这是一个模糊的标准，但它故意含糊不清，因为它必须涵盖许多不同的类型。
一旦你知道了真正工作的形式，你就必须学会每天花多少小时在它上面。你不能仅仅通过醒着的每一个小时工作来解决这个问题，因为在许多工作中，工作时长到某一个点，结果的质量将开始下降
该限制因工作类型和人员而异。我做过几种不同的工作，每种工作的限制都不同。我对更难的写作或编程类型的限制是每天大约五个小时。而当我经营一家创业公司时，我可以一直工作。至少在我做这件事的三年里; 如果我坚持更长的时间，我可能需要偶尔休假。
找到极限的唯一方法是越过它。培养对你正在做的工作质量的敏感性，然后你会注意到它是否会因为你工作太努力而降低。诚实在这两个方面都至关重要: 当你懒惰时，你必须注意到，但当你工作太努力时，也要注意。如果你认为太努力工作有令人钦佩的地方，那就把这个想法从你的脑海中抹去。你得到的不仅仅是更糟糕的结果，而是因为你在炫耀 &amp;ndash; 如果不是对别人，那就是对你自己。
找到努力工作的极限是一个持续不断的过程，而不是你只做一次的事情。工作的难度和你做这件事的能力每小时都不一样，所以你需要不断地判断你有多努力，你做得有多好。
然而，努力并不意味着不断地推动自己去工作。可能有些人会这样做，但我认为我的经历相当典型，我只需要在开始一个项目或遇到某种检查时偶尔督促自己。那时我就有拖延的危险。但是一旦我开始，我倾向于继续前进
是什么让我坚持下去取决于工作的类型。当我在Viaweb上工作时，我被对失败的恐惧所驱使。那时我几乎没有拖延，因为总有事情需要做，如果我能通过做这件事让我减少到成功的距离，为什么要等待呢？然而现在驱使我写文章的是文章的缺陷。在两篇文章之间，我大惊小怪了几天，就像一只狗在决定躺在哪里时盘旋。但是一旦我开始做一个，我就不必强迫自己去工作，因为总有一些错误或遗漏已经在推动我。
我确实做了一些努力来专注于重要的话题。许多问题的中心都有一个硬核，边缘被更容易的东西包围着。努力工作意味着尽你所能瞄准中心。有时候你可能做不到; 有时候你只能做更简单的外围工作。但是你应该一直瞄准尽可能靠近中心而不拖延
关于如何处理你的生活，更大的问题是这些问题中的一个。中心有一些重要的问题，这些问题往往很难解决，而不太重要的是边缘更容易解决。因此，除了处理特定问题所涉及的日常小调整之外，你偶尔还需要对要做的工作类型进行一些大的，生活时间范畴的调整。规则是一样的: 努力工作意味着朝着中心 &amp;ndash; 朝着最雄心勃勃的问题。
然而，我所说的中心是指实际的中心，而不仅仅是当前关于中心的共识。关于哪些问题最重要的共识通常是错误的，无论是在一般情况下还是在特定领域内。如果你不同意，并且你是对的，那可能代表着做一些新的事情的宝贵机会。
更雄心勃勃的工作通常会更难，但是尽管你不应该否认这一点，你也不应该把困难视为决定做什么的可靠指南。如果你发现一些雄心勃勃的工作，从比其他人更容易的意义上来说，这是一笔便宜的交易，或者是因为你碰巧拥有的能力，或者因为你已经找到了一些新的方法来处理它，或者仅仅因为你对它更兴奋，无论如何都要努力去做。一些最好的工作是由那些找到简单方法去做一些困难的事情的人来完成的
除了学习实际工作的形式，你还需要弄清楚你适合哪种工作。这不仅仅意味着弄清楚你的自然能力最匹配哪一种; 这并不意味着如果你身高7英尺，你必须打篮球。你适合什么不仅仅取决于你的才能，甚至可能更取决于你的兴趣。对某个领域的浓厚兴趣使人们比任何纪律都更加努力。
发现你的兴趣比发现你的才能更难。天赋的类型比兴趣少，它们在童年早期就开始被评判，而对一个话题的兴趣是一件微妙的事情，可能要到你二十多岁，甚至更晚才能成熟。该主题甚至早期不存在。此外，还有一些强大的错误来源，你需要学会打折。你真的对x感兴趣吗，或者你想从事它是因为你会赚很多钱，还是因为其他人会对你印象深刻，还是因为你父母希望你这么做？
找出要做什么的困难因人而异。这是我从小就从工作中学到的最重要的事情之一。作为一个孩子，你会得到这样的印象，每个人都有自己的使命，他们所要做的就是弄清楚它是什么。这就是它在电影和提供给孩子们的流线型传记中的工作方式。有时它在现实生活中是这样工作的。有些人知道小时候该做什么，就像莫扎特一样去做。但是其他人，像牛顿，不安地从一种工作转向另一种工作。也许回想起来，我们可以确定一个是他们的使命 &amp;ndash; 我们可以希望牛顿在数学和物理上花更多的时间，而在炼金术和神学上花更少的时间 &amp;ndash; 但这是由后见之明的偏见引起的幻觉。没有他能听到的声音在呼唤他。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
