<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on xingmxteam.io</title>
    <link>https://xingmxteam.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on xingmxteam.io</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xingmxteam.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Algorithm Series - DP</title>
      <link>https://xingmxteam.github.io/algorithm-series-dp/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xingmxteam.github.io/algorithm-series-dp/</guid>
      <description>问题定义(T &amp;amp; S) Given N, Find the total number of unique BSTs that can be made using values from 1 to N
Examples: Input: n = 3 Output: 5 For n = 3, preorder traversal of
 1 2 3 1 3 2 2 1 3 3 1 2 3 2 1  Input: 4 Output: 14
问题解析(A) 一开始这个问题没太懂是什么意思，咋一想觉得就一种情况（思维定势了），什么是BST（binary search tree），它的定义是： 任意节点的值小于右子树任意节点，大于左子树任意节点。先想，边画出来，其实是可以有多种情况的。 比如给出节点3 1 2，至少可以这么排列， 是满足BST的条件的 再认真想一下可以继续想出其他排列方式： OK，理解清楚了题意。 那么，怎么分析这出n个节点的BST树的个数呢。 们用分析归纳法，找规律</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我家是如何装修的</title>
      <link>https://xingmxteam.github.io/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%B3%BB%E5%88%97-%E6%88%91%E5%AE%B6%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%A3%85%E4%BF%AE%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 10:36:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xingmxteam.github.io/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%B3%BB%E5%88%97-%E6%88%91%E5%AE%B6%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%A3%85%E4%BF%AE%E7%9A%84/</guid>
      <description>装修模式选择 独立设计师+独立项目经理（半包）+监理
怎么选 好的设计师： 兼顾功能性和美观性，从工艺角度评估可行性，有多个成熟类似案例 设计师分类： *</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何努力工作</title>
      <link>https://xingmxteam.github.io/%E8%81%8C%E5%9C%BA%E7%B3%BB%E5%88%97-%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 11:15:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xingmxteam.github.io/%E8%81%8C%E5%9C%BA%E7%B3%BB%E5%88%97-%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</guid>
      <description>Paul Graham 原文：http://paulgraham.com/hwh.html
 我从小学到的是如何朝着既没有明确定义也没有外部强加的目标努力。如果你想做真正伟大的事情，你可能必须做到这一点
其中最基本的层次就是简单地觉得你应该在没有人告诉你去工作的情况下工作。现在，当我不努力工作时，我会警觉。当我努力工作的时候，我不能确定我有什么进展，但是当我没有进展的时候，我可以确定我没有进展，这感觉很糟糕
没有明显的分界点我是否知道这些。像大多数小孩子一样，当我学习或做一些新的事情时，我很享受成就感。随着年龄的增长，当我没有取得任何成就时，这种感觉变成了一种厌恶的感觉。我拥有的一个精确可追溯的里程碑是当我13岁停止看电视的时候。
我与之交谈过的几个人都记得在这个年龄认真对待工作。当我问帕特里克·科里森他什么时候开始觉得懒惰令人厌恶时，他说
 我想大约在13岁或14岁。从那时起，我清楚地记得坐在客厅里，盯着外面，想知道为什么我在浪费暑假。 也许青春期发生了一些变化，这样就说得通了
 奇怪的是，认真对待工作的最大障碍可能是学校，这使得工作 (他们称之为工作) 看起来无聊而毫无意义。在我全心全意地渴望去做之前，我必须学会什么是真正的工作。这需要一段时间，因为即使在大学里，很多工作也是毫无意义的; 整个部门都是毫无意义的。但是当我了解到真正工作的形状时，我发现我想做这件事的愿望就像是为彼此而生的一样
我怀疑大多数人必须先了解什么是工作，然后才能爱上它。哈迪在数学家的道歉中雄辩地写道:
 我不记得当我还是个孩子的时候，我对数学有任何热情，我对数学家职业生涯的想法远非高尚。在考试和奖学金方面我才会想到数学: 我想打败其他男孩，这似乎是我最有效的方式。 直到大学期间，当他读乔丹的分析课程时，他才真正了解数学是什么
 我永远不会忘记我读那部非凡的作品时的惊讶，这是我这一代这么多数学家的第一次灵感，也是我读它时第一次学到数学的真正含义
为了理解什么是真正的工作，你需要学会区分这两种不同的虚假。一个是哈迪在学校遇到的那种。当科目被教导给孩子时，他们会被扭曲 &amp;ndash; 通常是如此扭曲以至于他们与实际从业者所做的工作完全不同。[3] 另一种虚假是某些类型的工作固有的。某些类型的工作本质上是虚假的，或者充其量只是忙碌的工作。
真正的工作有一种坚固性。这并不全是书写原则，但这一切都觉得是必要的。这是一个模糊的标准，但它故意含糊不清，因为它必须涵盖许多不同的类型。
一旦你知道了真正工作的形式，你就必须学会每天花多少小时在它上面。你不能仅仅通过醒着的每一个小时工作来解决这个问题，因为在许多工作中，工作时长到某一个点，结果的质量将开始下降
该限制因工作类型和人员而异。我做过几种不同的工作，每种工作的限制都不同。我对更难的写作或编程类型的限制是每天大约五个小时。而当我经营一家创业公司时，我可以一直工作。至少在我做这件事的三年里; 如果我坚持更长的时间，我可能需要偶尔休假。
找到极限的唯一方法是越过它。培养对你正在做的工作质量的敏感性，然后你会注意到它是否会因为你工作太努力而降低。诚实在这两个方面都至关重要: 当你懒惰时，你必须注意到，但当你工作太努力时，也要注意。如果你认为太努力工作有令人钦佩的地方，那就把这个想法从你的脑海中抹去。你得到的不仅仅是更糟糕的结果，而是因为你在炫耀 &amp;ndash; 如果不是对别人，那就是对你自己。
找到努力工作的极限是一个持续不断的过程，而不是你只做一次的事情。工作的难度和你做这件事的能力每小时都不一样，所以你需要不断地判断你有多努力，你做得有多好。
然而，努力并不意味着不断地推动自己去工作。可能有些人会这样做，但我认为我的经历相当典型，我只需要在开始一个项目或遇到某种检查时偶尔督促自己。那时我就有拖延的危险。但是一旦我开始，我倾向于继续前进
是什么让我坚持下去取决于工作的类型。当我在Viaweb上工作时，我被对失败的恐惧所驱使。那时我几乎没有拖延，因为总有事情需要做，如果我能通过做这件事让我减少到成功的距离，为什么要等待呢？然而现在驱使我写文章的是文章的缺陷。在两篇文章之间，我大惊小怪了几天，就像一只狗在决定躺在哪里时盘旋。但是一旦我开始做一个，我就不必强迫自己去工作，因为总有一些错误或遗漏已经在推动我。
我确实做了一些努力来专注于重要的话题。许多问题的中心都有一个硬核，边缘被更容易的东西包围着。努力工作意味着尽你所能瞄准中心。有时候你可能做不到; 有时候你只能做更简单的外围工作。但是你应该一直瞄准尽可能靠近中心而不拖延
关于如何处理你的生活，更大的问题是这些问题中的一个。中心有一些重要的问题，这些问题往往很难解决，而不太重要的是边缘更容易解决。因此，除了处理特定问题所涉及的日常小调整之外，你偶尔还需要对要做的工作类型进行一些大的，生活时间范畴的调整。规则是一样的: 努力工作意味着朝着中心 &amp;ndash; 朝着最雄心勃勃的问题。
然而，我所说的中心是指实际的中心，而不仅仅是当前关于中心的共识。关于哪些问题最重要的共识通常是错误的，无论是在一般情况下还是在特定领域内。如果你不同意，并且你是对的，那可能代表着做一些新的事情的宝贵机会。
更雄心勃勃的工作通常会更难，但是尽管你不应该否认这一点，你也不应该把困难视为决定做什么的可靠指南。如果你发现一些雄心勃勃的工作，从比其他人更容易的意义上来说，这是一笔便宜的交易，或者是因为你碰巧拥有的能力，或者因为你已经找到了一些新的方法来处理它，或者仅仅因为你对它更兴奋，无论如何都要努力去做。一些最好的工作是由那些找到简单方法去做一些困难的事情的人来完成的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Website Architecture</title>
      <link>https://xingmxteam.github.io/web%E6%8A%80%E6%9C%AF-website-architecture/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 15:25:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xingmxteam.github.io/web%E6%8A%80%E6%9C%AF-website-architecture/</guid>
      <description>Distributed Micro Service what is distributed micro service?
  cdn
 why    reverse proxy
 why    CAP
 what is CAP    ACID
 what is ACID    Base
  Distributed consensus theory
  Communication  RPC Message  what is this? And how to use it?   Restful  what is this? And how to use it?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
